湯家驊欲禁共產黨？

湯家驊欲禁共產黨？

七月十七日，鄭月娥政府忽然宣布將引用《社團條例》，禁錮香港民族黨。這個神秘組織二零一六年創立以來，黨員似乎只有一個陳浩天，一直無所作為，唯一成就是高揚「香港獨立」旗幟，成為中共加強控制香港的藉口。現在，陳浩天更為當局樹立了黨禁先例。港人自由結社權利從此不保。

資深大律師湯家驊近年紅得發紫，當然贊成黨禁。他說，歐洲人權法庭都同意義大利政府禁制法西斯黨，是黨禁與《國際人權公約》並無矛盾。不過，照他這樣說，應禁錮的應不是香港民族黨。

什麼是法西斯，韋氏詞典Webster's Ninth New Collegiate Dictionary fascism（法西斯）條下解釋很清楚：a political philosophy, movement, or regime that exalts nation and often race above the individual and that stands for a centralized autocratic government headed by a dictatorial leader, severe economic and social regimentation, and forcible suppression of opposition（法西斯是政治理論、活動或政權之一種，尊崇國家，也多尊崇民族，而輕個人，其為政則實行中央集權專制，而由一獨裁者統領，對經濟及社會皆有嚴格規劃，並大力鎮壓反對派）。現試為湯家驊舉例以明之。

今年三月二十日，中共國家主席習近平發表人大會議閉幕詞，反覆申言「中華民族偉大復興的中國夢」，個人權利則無隻字提及。是假國家、民族之名，發揚法西斯第一要義。

七月十六日，中共人大委員長栗戰書主持人大常務委員會黨組會議，力言要「維護習近平為核心的黨中央定於一尊、一錘定音的權威」。是明白講出了法西斯第二要義：中央集權，一夫獨裁。又過去大半年，北京不斷驅逐中共所謂低端人口，查封服裝工廠等「低端經濟行業」，務求京師只有富裕家庭、先進工業。是不折不扣履行法西斯的第三要義，即嚴格規劃經濟、社會。

而現在鄭月娥政府實行之黨禁，則是法西斯第四要義，即大力鎮壓反對派。然則根據歐洲人權法庭案例，香港以至中國應禁錮的是什麼黨，望湯家驊大律師有以教我。

古德明
電郵 :appledailykoo@gmail.com

上一則
上一則
海山樓 (李純恩)

下一則
下一則
來日何其…… (蔣芸)